[無人講？]UK Parliament祖國脫歐直擊

2 hrs left

No deal leave

The latest from Westminster as the prime minister warns MPs that Brexit might be "lost" if they reject her deal for a second time.

Key points:

May says Brexit 'might be lost' if her deal is rejected in vote due around 7pm

PM set for defeat as DUP and bloc of Tory MPs say they can't back deal

May says she got 'legally binding' changes to backstop - but attorney general says risk of being stuck in it 'remains unchanged'

Labour's Jeremy Corbyn says 'not one single word' of deal has changed

deal ng deal~

Brexit deal vote: What do I need to know?

On Tuesday, MPs will pass their verdict on Prime Minister Theresa May's plan to take Britain out of the European Union on 29 March. Here is what you need to know about the vote.

When will the vote be held?

On Tuesday evening, after a full day of debate. We won't know the exact time until the government announces it.

What are MPs voting on?

They are passing judgement on the deal Theresa May spent two years negotiating with the European Union.
Brexit: What could happen next?

Why is the vote important?

This is the big one.

If MPs vote the deal down, one of two things is likely to happen.

The UK will either leave the EU on 29 March without a withdrawal agreement - or that departure date will be delayed.

If they back the deal, the UK will leave the EU on 29 March but things will stay broadly as they are until December 2020, while the two sides thrash out a permanent trade deal.

Haven't MPs already rejected May's exit plan?
Yes - and by a massive margin.

So what has changed?

Mrs May said she secured "legally binding" changes to her Brexit deal on Monday, a day ahead of MPs voting on it.

She said the first change could be used to start a "formal dispute" against the EU if it tried to keep the UK tied into the backstop - the safety net designed to maintain an open border on the island of Ireland - indefinitely.

The second is a "joint statement" from the EU and the UK. It adds to the political declaration on the UK and EU's future relationship and commits to replacing the backstop with alternative arrangements by December 2020.

Attorney General Geoffrey Cox, the government's chief law officer, has published updated legal advice on the prime minister's deal, saying the new provisions secured by Mrs May "reduce the risk" of the UK being "indefinitely and involuntarily" held in the backstop.

But his advice adds that "the legal risk remains unchanged" that the UK would have no legal means of exiting without EU agreement.
What happens if MPs reject the deal again?
If MPs vote down Mrs May's withdrawal agreement on Tuesday, then MPs have been promised a vote on whether the UK should leave without a deal or not.

This is likely to take place on Wednesday.
If they back a no-deal Brexit in this vote, then the UK will leave without a deal on 29 March.
If they reject a no-deal Brexit then they could get a vote on Thursday on whether to request a delay to Brexit from the EU.

Will that be the final vote before Brexit?
Not necessarily.
If Mrs May loses the vote on Tuesday by a narrow margin, she could ask the EU for a short technical delay to allow everyone to regroup and make one last push to get it "over the line".
Mrs May could make that final push at the next EU summit on 22 March, with another Commons vote to follow, assuming she can get a delay to Brexit.

No deal brexit

一走睇下愛爾蘭邊界點玩

Geoffrey Cox好似特登玩鳩May姐咁

原來bbc有中文ver.

英國議會周二將就首相特蕾莎·梅與歐盟達成的脫歐協議再次投票表決。事關英國究竟是協議脫歐、無協議脫歐還是延遲脫歐，因此萬眾矚目。

表決之前，英國首相特雷莎·梅表示，與歐盟緊急會談後，已經獲得了「有法律約束力」的協議修改。

梅首相透露，這些修改意謂著愛爾蘭邊界協議——即確保在英國和愛爾蘭之間避免出現邊檢的協議，不會是「永久性」的安排。

然而特雷莎·梅所稱的協議突破，並沒有打消各方的疑慮。英國總檢察長喬夫利·考克斯（Geoffrey Cox）周二表示，英國受制於歐盟條款的風險「仍然不變」。

考克斯的此番講話預計將對當天晚上的議員表決造成相當大的影響。

英國脫歐進程關鍵時刻，有必要了解以下基本的情況：

議會何時投票？

英國議會當地時間周二（3月12日）將全天展開討論，晚間7點開始投票，預計晚間9點將有結果。
(GMT+8 = 05:00)

就什麼問題投票？

議員將投票表決首相在過去兩年時間裏與歐盟達成的脫歐協議。

本次投票重要嗎？

非常重要！

如果議員否決脫歐協議，可能有以下兩種局面：英國要麼在3月29日無協議脫歐，要麼延遲脫歐。

如果議員通過脫歐協議，英國將在3月29日脫離歐盟，但是一切都將基本照常，要等到2020年12月英國與歐盟達成永久貿易協議之後才有實質變化。

英國真係煩膠的極致

我曼會唔會無得踢歐聯

有咩好討論
收工啦
Labour, ERG, DUP唔受
等聽日再投埋no deal一定又流局
到星期四再投extend又流局
之後就鐵定29/3

脫歐可以玩到我個孫出世

留名等睇彈弓手

Extend 都流？
Second referendum la

may姐根本唔會拎second referendum 出嚟俾你玩
佢有吉士就唔洗玩兩年都係噉
仲要自己嘅plan都改嚟改去，紅線不斷噉退
extend咗只係會重複又重複話去eu傾

二次公投慳撚啲啦，諗下都知冇可能啦屌

依個垃圾

Extend啦 冇第二條路
上次都bam咗硬脫歐

冇可能bam到
無限extend慘過no deal
凌遲嚟
一係立即取消Brexit（係立即，唔好再公投）
一係就立即no deal

Ex咩tend
Extend完你又傾到D咩出黎

唔公投邊有民意授權去收返brezit

公投都冇民意授權呀
要幾多先夠？
假設一定贏先
52-48？
60-40？
定80-20？
無論投到幾多，brexiteer都唔會服
噉投嚟有咩謂？

投輸左而個公投有齊曬啲option
唔服都冇計
兩個公投個前設已經不盡相同 點都可以一試

搞得第二次脫歐公投就會有第三次公投，第四次公投

關我撚事
聽日要返工

咪投 唔會再投得贏

投完又投，痴撚線

就算取消Brexit 都要歐盟成員國全部同意
但根本無可能全部同意

投票唔使錢，唔使時間搞，唔使討論，唔使呢樣嗰樣咩
而家大圍都係等3月尾點撚樣架喇

一定同意
唔夠煩咩，淨係荷蘭啲出入口聽到都牙痛噉聲
歐盟經濟又唔係好
真係淨係睇英國過唔過到

今次只係係no deal may deal remain中間揀
當初個次啲幻想冇曬

其實extend article 50好似都要
上次有mp問may姐係咪有consent
點知原來係冇但may姐覺得穩陣

我反而覺得會二次公投
根本民意變左no Brexit，只係政治上無人夠膽提出黎

無論依家第二次出咩結果
都唔夠政府自圓其說點解個結果可以推翻之前
一嚟英國本身已經唔興玩公投，冇先例去講
二嚟咩情況先夠推翻？52-48？60-40？未到7成我諗Brexiteer又會嘈要第三次
最後一樣平息唔到

根本依加搞多幾多次公投 remain都會贏
今次都漱曬屎

俾英國脫左就有個板比其他歐盟國家睇脫歐有咩下場
我覺得用短期經濟損失換永久性脫歐恐懼對歐盟係抵

其實只係覺得煩先no，完全痴撚線

咪臭屄囉，工黨而家都重日講夜講公投嗰班真係好辭咗個MP佢啦我覺得

Simple majority
你咪嘈囉
一年後搞第三次 你估會過到？

點解可以推翻 因為依加唔知應該點行 咪諮詢民意

作為在野黨 你想佢點 一係叫公投 一係叫重新大選
好彩corbyn柒先顯得may姐輸唔曬

啫係用公投黎令到英國轉風
歐洲一體化係咪向前左一大步

留名等睇愛爾蘭食咗北愛

點解係simple majority，但你又唔認上次公投？
點解再投係一年後搞？
噉今年依段時間可以做咩？
完全係無止境個喎
公投玩嘅係用人數嚟掩住人地把口
當掩唔到人地把口，噉公投就冇意思
製造公投出嚟其實真係節外生枝

我覺得 corbyn 根本係支持 brexit

誰大誰惡誰正確

無論如何要脫係脫到
但係可以簽Deal既時間比人拉布拉到無晒

依段時間如果二次係remain咪remain住先
認左上次公投有proceed
只不過去左分叉位要再諮詢姐

歐盟先冇咁得閒
佢地係聯盟嚟
各國都大把嘢煩
點都係偏向多一事不如少一事嘅心態

搵個留歐既去傾脫歐 佢會fight 到啲咩

最重要係我覺得英國人根本唔當自己係歐洲人...
英國脫唔脫歐盟都改變唔到依樣野

問題係好多後生唔係咁諗

噉啫係拖多一年啫
根本唔係新意嚟
Transition period咪就係依樣囉
依家個meaningful vote就係投開唔開始transition period
國會過唔到就拎去公投？噉不如抽籤啦
開咗先例過唔到國會就繞過國會好大件事㗎

依家係歐盟果邊有心理準備俾英國脫
英國彈出彈入先煩到人 Deal又冇得傾

直接民主點都好過間接民主啦

你覺得好啫
人地國家制度係議會制呀
噉樣繞過國會以後唔洗玩啦

掌權既永遠唔係後生
而且全球已發展國家都出生率低 廢中+廢老>後生
所以永遠都有後生出黎抗爭

當一個議會代表唔到民眾
係議會制下姐係個政府代表唔到市民啵
解散國會好過啦

我覺得英國國會D人從來代表唔到市民

是咪準時三點表決
冇修正案？

如果公投可以有第二次，又可唔可以有第三次、第四次?

好呀好呀
大家一拍兩散囉

咪噉啦
代表人民唔一定係鬥人數
如果咩都鬥人數就得
噉更加唔應該第二次公投啦
邊個決定有第二次公投？
咪又係嗰個「代表唔到人民」嘅政府
啫係又要公投要唔要公投呀？
玩咩

三點表決

可以

所以個垃圾先例真係唔可以開
甚至一開頭就唔應該畀人公投
太自信

投了

收工準備聽日再投過啦

Theresa May's Brexit deal has been defeated in the Commons by 391 votes to 242, a majority of 149.

叫好過230啦
搞咗兩年嘅成績表

爛晒聲

上次個230真係自己攞黎

聽日繼續

預左extend la

同一條問題⋯⋯

咁選國會點解唔係終身制？

聽日同後日先係重點
想睇佢地點又想要deal，但又咩都傾唔到噉含淚extend

明明只要同意custom unions同埋single market係議會就有好大機會有majority，為左appease erg班極端份子搞到依家唔上唔落

班英國佬真係輸打贏要到

再次呼籲UKIP帶領英國脫歐

NO DEAL!一齊攬炒!

Remainer都back依個
會變咗純屬rule taker

撈刁

唔好脫

extend完咪又係撈刁

又炒咗啦

如果想要frictionless trade點都要跟eu rules，想standard同regulation唔跟eu就要係北愛有border。single market可以唔入，但要解決北愛問題同維持同歐盟的frictionless trade（英國政府的其中兩個目標）就最少要有 custom unions加接受eu 的standard同regulation

the only possible deal is 垃圾 deal
脫黎把撚

快撚點脫啦， 英國一定係大贏家

講嚟冇咩意思
要任何一個方案過到先要過半數
remainer、labour、erg都唔肯玩norway model，幾合理都冇用

班議員真係好柒

推

labour支持呢個方案（custom unions plus standard alignment），lib dem同snp都有機會支持，如果Theresa may 同意的話大概會有150左右的party loyalist支持，已經過半。

No deal

其實依家連may姐個deal只係過transition period
都過唔到
就算真係拎norway model上枱，你難保labour又會扭下屎忽花
事關噉做嘅話英國冇得同其他國家deal，又要守歐盟啲rule，又要freedom of movement，完全係仲衰過唔脫，個問題就喺依到。所以啲remainer先寧願vote down搏seconde referendum

而家肯同labour deal最少個withdraw agreement會過到先，之後個trade deal無三五七年都解決唔到，見步行步點都好過而家唔上唔落。

淨係standard alignment唔使要 freedom of movement。

trade deal而家連原本係eu之下可以有的都無埋。日本同韓國都講到明同英國的deal唔會有eu個咁好。話eu阻住英國同其他國家deal的好明顯唔熟國際貿易同trade deal，美國、中國、印度、巴西呢啲國家出左名麻煩多無理要求，英國無左eu之後更加難同呢啲國家有deal。

過多幾年brexiter班撚樣都死得七七八八啦

第一關成功
希望聽日班Tories生生性性
投埋No deal

Tories 都一堆唔想No deal

係5係到今日仲有人以為brexit=港獨

陶傑不願面對系列

英國敢脫歐，根本係贏晒， 大英帝國復興在望

Hard brexit 啦

May姐講到聲沙

今晚根本無可能會no deal贏

no deal 輸唔輸得起先？

你不如問入面有幾多想脫歐好過

都好過做rule taker齋守，明唔明
依樣根本係反智
再者個withdrawal agreement係永久trap英國喺eu到走唔到
依樣係通晒天，冇一個政黨會咁蠢通晒天都照back
同eu trade好又如何，連離開一個聯盟都要相方同意嘅話，噉做係賣國，棄主權

已經見到一個痴線佬
我哋鳩up下
條友嚟真

佢d UKIP廢柴幾時先肯出手做野

no deal 唔brexit 咪算

打邊？隻航母啲飛機都未齊

除非個個都連登仔上身焦土至上
否則no deal真係搵自己黎搞

其實用會唔會黑暗兵法學希臘爛仔上身 扮non deal brexit 再同eu傾 先傾到好野

Most imports tariff-free under no-deal plan

政府夾鳩硬嚟
噉就咩都唔洗過啦
How will the Irish border system work?

The government also announced that it will not introduce any new checks or controls, or require customs declarations for nearly all goods moving from across the border from Ireland to Northern Ireland in the event the UK leaves the EU without a deal.

The decision to drop all checks to avoid friction at the UK's land border with the EU will be temporary while longer term solutions are negotiated and was taken to recognise what the government described as "the unique social political and economic circumstances of Northern Ireland.
The government said tariffs will be payable on goods moving from the EU into the rest of the UK via Northern Ireland.
It insisted that this would create no border down the Irish sea because there would be no checks on goods moved between Northern Ireland and Britain.

英國一定降regulation
到時到uk同eu regulation唔同
就變相逼eu做醜人，放個border落北愛
依家咩都唔簽就可以彈出彈入
有冇咁縮骨

希臘當年用公投大eu，點知公投之後個deal仲差過之前，最後希臘都要硬食。個主動權唔係英國度，除非佢決定唔再honor good Friday agreement，否則backstop係必需， 之後custom unions加standard alignment都係必需。

依家英國個no deal plan係玩食盡你eu唔敢放border喺北愛
自己單方面唔放border check，玩漏洞
噉英國冇得輸
個標準一定係eu高啲
如果eu要防依個single market嘅漏洞就要做醜人放border
噉唔知會唔會有啲idea？

你明唔明要honor good Friday agreement，係無trade deal 之前個backstop係必需，所以依家個backstop唔係eu強加而係英國主動要求，除非英國表明佢無意確保未來繼續遵守good friday agreement，否則加個單方面毀約的clause只會加深北愛問題的不確定性。

要脫歐又要遵守good Friday agreement同埋依家同eu的貿易關系，做rule taker係無可避免，呢個係現實，所以脫歐from day one就係一個錯誤的選擇。

所以咪話現實又如何
政治還政治
冇政黨會敢做依個賣國決定就唔會實行到㗎啦
政治現實唔一定係符合到最合理嘅解決方法㗎嘛

咁結果只有一個：永續脫歐

或者英國同eu一直都冇formal deal
但no deal之後英國可以唔守eu任何rules
同時eu同uk又唔會有人放border喺北愛
天下太平

parliament 應該唔夠膽vote no deal

睇怕都會

唔會，英國咁玩爛仔的話，首先會違反WTO no discrimination rule。

同埋eu有好多方法報復。eu可以話除非英國返回談判桌，倫敦financial city唔會再享有passporting或者equivalence，咁的話英國financial sector即刻半玩完。

的確係
但係依個縮骨功真係好撚仆街
我諗唔到除咗俾eu屌之外有咩後果
依個玩政治嘅野蠻手法似work
愛爾蘭唔會放border
英國唔會放border
eu又冇能力繞過愛爾蘭去放border

True

英國佬玩野有一手

你姐 大部份香港人都係講錢only. who cares邊個統治

噉冇passporting，no deal本身都預咗
依個係no deal之下玩嘅爛仔
依家冇人肯放個border落去
要擔心single market漏洞嘅只係eu
如果真係告到去WTO
英國都有能力應付啫
美國就日日都犯嘅，大不了夾埋一齊退

但前題係英國依家冇依類吉士嘅首相

如果今晚反對左 no deal, 聽晚通過文翠珊延期方案但文翠珊攞唔出 一個好理由比歐盟接受延期，歐盟唔肯畀佢延期會點算

玩爛仔
北愛冇border
大家玩賭手指睇邊個忍唔住要放個border落去

點賣國法？

挪威瑞士呢啲國家都係take EU rules，唔會因為咁佢地就唔係獨立國家。唔想做rule taker一係就留係eu，一係就唔理北愛問題唔理對經濟同外交的傷害no deal離場。政治最基本就係唔可以脫離現實，而家英國用左兩年半都睇唔清個現實。

死局黎嘅
叫May姐拎返封信啦
煩啊唔脱啦

留名

現實有好多
而且互相抵觸
1. 北愛唔可以有border
2. uk內唔可以有border
3. uk唔可以冇單方面離開eu嘅能力
每個政黨都認清一兩個現實
只係佢地唔可以同時存在
噉個國會係政黨組成，自然冇嘢做到
依個都係現實
唔係你講嘅先係現實
而且現實中係好多現實，所以先咩都做唔到

EU其實最想UK留低
同埋 no deal 對EU都傷
Extend 最符合EU利益

eu唔extend嘅話首先出賣咗愛爾蘭先，之後就到荷蘭同法國，依啲border check會煩到痴筋，成本邊個畀？
聯盟點都唔可以做依啲出賣成員國嘅決定

究竟每個政黨會點投票呢？

你要deal都要歐盟肯同你deal，應該無可能

打仗玩衰咗就變第二個Anthony Eden

如果3年前Boris Johnson做到PM

講如果不如FF鐵娘子做到

倒不如問吓點解佢做唔到，仲要入閣為外相

即刻有三份一conservative mp即時退黨保平安

Brexit without deal機會幾大？

唔大
九成 fail no deal brexit
然後 pass extend deal with eu

係睇下eu仲俾唔俾你extend

佢最好畀英國extend
英國個no deal plan根本係玩嘢
佢單方面唔整關口喺北愛，同時又唔整關口喺北愛到不列顛島
唔收愛爾蘭去北愛嘅關稅，同時又收愛爾蘭同其他歐盟國家嘅關稅
變相佢不甘整一個大漏洞出嚟縮骨
喺冇簽任何deal底下，英國可以自由唔跟歐盟規矩，長遠嚟講啫係佢可以借北愛個漏洞嚟引啲唔合歐盟標準嘅嘢入愛爾蘭，又或者其他國家可以喺北愛到入歐盟單一市場而唔洗畀歐盟嘅關稅
歐盟要堵塞依個問題就只可以靠叫愛爾蘭做醜人，起個關口喺北愛。一係就隔開愛爾蘭，由愛爾蘭入嘅嘢都要清關。因為英國同歐盟冇簽協議，基本上英國係唔洗再聽歐盟講都得
最重要係就算英國話個no deal plan唔係永久，都一定係永久，因為佢地一樣唔會主動放咗關口喺北愛，北愛個漏洞只會一直存在直頭歐盟單一市場崩潰

拖字訣又點，咪又係乜柒都傾唔到

唔會有人夠膽投no deal喇，多數去左extend

你覺得北愛冇關口係EU野流入去多定相反呢可

你當eu弱智?

唔弱智都唔代表解決到
有啲現實嘅問題唔可以話「唔係弱智」就可以解決
解決到嘅方法只有一係逼愛爾蘭去整關口
一係大陸隔開愛爾蘭
英國唔肯簽協議就冇legal binding，啫係根本冇能力逼到英國唔噉做，除非歐盟玩大佢

Depends 兩國嘅政策有咩分別
事關依家漏洞係英國同歐盟冇正常關係，唔洗守歐盟規矩
但實際上愛爾蘭如英國都唔肯起關口去防止影響到歐盟嘅單一市場
事關對兩國嚟講，唔起關口係重要過你單一市場嘅利益
就算最終歐盟逼到愛爾蘭出口起關口都好，英國都可以話唔係佢嘅錯，因為佢有守Good Friday Agreement，只係愛爾蘭唔守

order

312 : 308
屌 唔洗脫啦 玩撚完

The Spelman amendment, which seeks to rule out no deal, has been passed by 312 votes to 308. The government whipped against it.

MPs have voted to approve the Spelman/Dromey amendment.

Ayes: 312

Noes: 308

Majority: 4

瞓咗冇睇，啫係咩

即係冇no deal

但係同琴日知嗰個議案有咩分別？

而家remain班人一定諗盡辦法再公投 拖到唔脫

琴日係講緊唔接受May姐拎返尼個deal

啱啱呢個係否決左係任何時候no deal既可能性

唔係呀
個amendment係咩

根本no deal EU一定驚過你
而家自己拎走左個籌碼 係咪on9

Reject leaving the EU without a withdrawal agreement at anytime.

任何時候
唔怪得爭得4票啦

痴撚線 即係唔洗脫 但問題根本冇解決過

問題係真係搏大亂咋喎
may姐講明唔肯拎公投出嚟
佢地仲搏乜嘢？

搏May姐落台
班人根本冇諗過要尊重公投結果 成日話d人投錯 唔識投 已經改變左主意
其實佢地根本就係自以為是 覺得自己啱哂 想脫既就叫on9 我敢講如果最後再投 就算真係投到唔脫 要脫既人都唔會放過佢地

The amendment is not legally binding, so does not automatically change the process. It has no mechanism for avoiding no deal, and offers no further path away from one. No deal remains the legal default.

may姐最鍾意唔理啲議員同同僚
分分鐘29/3快刀斬亂麻，從此過返平凡生活

除非一陣government自己否決返自己個motion 如果照過咪仆街

如果佢係要走 一早走左
更何況根本冇人願意接手 labour班仆街係都要搞屎棍

佢要等Brexit塵埃落定啫
執完屎之後，大把人上

係 EU驚 UK驚到腳震

This amendment (f), referred to as the "Malthouse Compromise", sets out the process for a "managed no-deal". It requests:

The government publishes tariff schedules

An extension of leaving to 22 May 2019

"Mutual standstill agreements" between the UK and EU until the end of 2021, including payments to the EU

A unilateral guarantee of citizens' rights

啫係原封不動，由得may姐自由發揮

一套2年幾既愛回家

I just watched the Prime Minister going in to vote for No Deal. I told her it was a disgrace. I hope she is gone by morning She doesn't deserve her office

班撚屌都係想再投多次
仲投乜鬼

睇May姐講野都覺得佢心灰意冷想快d完左佢算

老老豆豆
根本eu同cons gov都唔想走
唔好唔記得T May本身都係remain
EU唔可能比non compliant goods 入佢地market
佢唔一定要落hard boarder (就算佢用到咁低裝方法, good friday agreement 出事UK 唔掂過EU), 就咁上international court 告都告到uk仆街

諗住29/3就可以高床暖枕
依家畀鑊噉嘅嘢我

收皮啦
brexiter 咪又係睇埋d daily fail 垃圾以為可以去番english golden age

諗住用brexit黎上位, 點知自己又無能力, 又無ally

一係 may deal
一係no deal
一係屌 may 再loop

三選一

依家冇英國嘅錯（除咗佢犯WTO嘅discrimination）
歐盟keep唔keep到有效嘅single market唔係英國嘅責任，佢唔再係歐盟成員，依個係歐盟嘅責任，告乜嘢？
英國喺依件事嘅責任只有good Friday agreement，佢唔起個關口，基本上佢完成個責任，話知你歐盟仆街
而且愛爾蘭都係要守good Friday agreement，依家佢問題大啲，因為佢一係要唔聽歐盟講，照冇關口。一係就唔守good Friday agreement 。

其實係
一係否決may’s deal
一係再投過過唔過may’s deal
無限loop

佢地想要second referendum only

gov no deal amendment 多ayes 過spelman amendment

解散國會啦

絕對on9

第一次民意都係民意

Mrs May says the House has to understand and accept that if it is not willing to accept a deal in the coming days, and not willing to accept no deal, then it has been suggested that there will have to be a much longer extension to Article 50.

She says this would require UK to hold European elections in May 2019.

"I do not think that would be the right outcome," she says: "The House needs to face up to the consequences of the decisions it has taken."

輸打贏要吹咩 反正大家都知再投一定過唔返

咪就係你呢d人囉 有好多人投脫 唔代表佢地唔知道脫左 好多問題都唔係一時三刻可以解決 而家佢地想掌握自己既命運 由英國決定逼英國要行既路 而唔係布魯塞爾既bureaucracy

好撚老尷

所以一係就唔好拎公投出嚟
一拎就唔好再喺國會糾纏
公投理應係「最後決定」
但英國將佢放喺第一個決定到（其實都討論咗好耐），噉一定出問題

唔係International lawyer
但EU要拉non compliant importer, 斷估唔會無方法
問題在於如果EU認為uk有心比non compliant goods 入EU, 佢會玩d咩花神

法國佬實搞事

好明顯根本搞唔掂個brexit
咁點解要咁硬黎

而家搞成點
睇到煩
我支持留歐

點解搞唔掂就係因為有d人 根本從頭到尾都冇尊重過公投結果 一路搞屎棍 搞到令人覺得搞唔掂囉

咁依家咪parliment 決定will not leave without a deal
parliamentary sovereignty 夠傳統啦?
班老野拎我地呢代人經濟未來黎較飛

你諗下到時係英國保唔到佢既經濟"獨立"先
定EU唔掂先啦
咁玩只係係脫左＝無脫
一切經貿照舊咋
我睇怕到時咁玩係英國要自己SET個關口SET到以不列顛島爲界咋

本身referendum都係non binding
就算你投n 次國會唔過你都吹佢唔漲

屌班留歐依家當yvette cooper神咁拜
整條議案出嚟投唔要no deal脫

有冇人做小小summary or support reading 當初點解要脫

想追下故thx

愛爾蘭會食屎先
因為愛爾蘭先係有責任把關嘅人
英國冇責任要去check自己國家出口去歐盟嘅嘢合唔合你嘅規定
歐盟清關嘅權點都唔會係英國事啦
只要啲貨唔係喺佢英國違法，佢都冇權過問啦
再者，英國唔整關口只係對自己國家唔負責任，唔係對人地國家唔負責任丫。只係愛爾蘭唔整關口先係對歐盟唔負責任啫。

英國有冇一個類似George Washington既人

未必，依加 no deal 都淨係差 4 票
聽日個 delay 真係未必過到
到時 no deal 就係 default

May 其他垃圾 deal 應該過唔到

UKIP班實幹政治家去左邊

屌
brexit minister 換左n次人
兩年幾都傾唔到個deal 又係remain錯既
你唔好姓賴?
仲有啊
先前唔記得係咪davis比人話一幾兩年同eu開得5x個鐘meeting
人地eu countries 出曬 contingencies UK屎都未有得睇
係人搞事定brexiter無能一眼睇曬啦
我又唔撚係英國大, brexit remain 我對eu無情意結根本一撚樣
但brexiter又一開始d lies, election fraud/irregularities 到得個吹無plan無能力, 你叫我要支持你?
fuck right off mate

咁講啊或者 而家比你留歐 個問題有冇解決先
邊個向你口中既老野交代? 每個人投票都有佢既原因 唔係得你最威最醒
雖然公投其實都係冇約束力 但既然拎得出尼 投完 就應該要尊重結果 大家努力諗好點脫 而家唔係一路諗住點undermine Brexit

uk玩 service economy 無得經濟獨立架啦
us大咁多都玩唔到uk算啦

你都低能既
你要brexit你唔去搞個plan出黎sell比全部人, 你叫remainer唔好反對啦, 唔好hold brexiter accountable 係咪搞笑

呢個問題係雙向
重點係北愛唔設關EU D人同貨一樣變相自出自入英國
又點計
當你所謂真係做得成咩影響EU個單一市場
咪又係七傷拳
邊個傷D？
實際上英國佬先係最想封北愛關個個

冇話邊個唔掂
講到咁長遠冇意思英國脫歐係法律上嘅脫歐
佢完全冇法律嘅責任要守歐盟任何嘅規定
佢鍾意歐盟1.2關稅，佢出1.1關稅都得
到時啲人喺北愛入再入錢畀英國再過愛爾蘭，歐盟都吹佢唔脹（當然吹得脹，因為噉係違反WTO，但依個後話啦。總之佢依一刻就係噉plan）
依家係睇愛爾蘭點拆咋

仲要
講到口臭
brexiter 投黎話nhs太多人, 無屋住同european黎uk
根本EU有曬例可以比Tories 落閘, 但佢地要cheap labour 唔做, 想privatise NHS唔比funding, 自己有利益沖突唔起council house
EU我對佢無好感, 但積落問題在於uk gov咁多年政策錯誤
labour d PFI contract 又係on99

咁做同樣EU D野都冇必要守英國法經北愛入EU你知架可

英國先啱

當然no deal都節壽8%GDP啦
佢又唔想起border又唔想入single market又唔想界開自己國家先要噉玩啫
我都唔覺歐盟會畀愛爾蘭任由依個漏洞存在，係睇愛爾蘭會點拆啫

根本無人拆得掂
依家係講緊幾十年積落d rules同 law
brexiter 係facebook 9 up話 we will find a way 就易
唔撚見佢地出份white paper講下點解決post brexit uk點行

in the end都係brussels同 uk 搞架啦

呢個漏洞實際上係英國佬唔想存在多D啊大佬
愛爾蘭邊界問題就係搞到佢想硬脫都冇得脫
歐盟拆？
你英國佬自己諗下封唔封關先啦

Wfc
歐盟標準一定高過英國，依個係肯撚定
再者英國本身都想留歐，佢根本冇咩幾何覺得歐盟嘅標準產品完全唔可以入口英國

其實你知唔知北愛邊界問題係嘈緊咩
知你仲會講得出英國佬會主動唔封關？

佢唔想存在就唔洗自己寫份plan出嚟啦
如果講唔想，佢更加唔想只係起irish border同irish sea border
相對之下依樣後果冇咁嚴重先揀啫，你估講縮數嘅嘢佢冇諗過咩

無人敢搞個Boarder根本
一陣ira又出番黎就真係做歷史罪人

願聞其詳，大家聽嘅嘢都唔同
我淨係知（我相信你都知），就係琴日英國出咗份no deal plan，我淨係搬字過紙噉講咗英國政府「決定」有咩可以conpromise，有咩佢冇compromise啫

係咪講緊tory話 no tariff 果份?
有種 desperation 既感覺

btw
No deal=硬脫歐
依個係英國決定咗嘅「硬脫歐」方法
就係犧牲北愛個關口嚟「解決」北愛邊界問題

係

呢個都叫英國佬妥協？跪低含咋下
北愛冇左邊界問題實際上係EU都可以唔受英國監管俾貨同人入英國
咁仲衰過唔脫實際上佢要硬食哂歐盟規定有突
至於英國佬可以唔守？係啊
你咪計下數邊個蝕得多D囉
睇下經濟規模都知邊個受制邊個囉
正式脫左＝無脫
實際上最接受唔到無邊界個個係英國咋

個問題係要"完全脫歐"
只要兩個可能
北愛重設邊界
將實際邊界變做愛爾蘭海
你覺得英國佬接受到邊個

歐盟可以用歐盟標準嘅嘢入英國
唔代表英國國內要守歐盟標準
再者英國一直都守開歐盟標準
佢唔會覺得「突然」有損失㗎
除非英國提高自己標準啫，但英國不嬲都唔玩開依啲，甚至英國嘅產業種類少過歐盟，佢冇咁多產業要保護，佢可以再調低標準添
如果講出口，不嬲出口歐盟嘅嘢都要符合歐盟標準㗎啦，歐盟提高標準嘅話，咪全世界都要守，唔會話「歐盟內嘅標準可以低啲」㗎
唔明咩係脫咗=無脫

堂堂大英帝國使乜驚咩北愛邊界問題 而家即刻封關都得
IRA呢啲濕濕醉啦 最多咪係喺曼市倫敦放下炸彈

人員貨物資本服務流動照舊只係變左要經北愛
北愛變左大大個漏洞你自己既貿易政策變相變做左笑話英國變左無掩雞籠
你覺得英國佬搞咁壇野脫歐係要咁樣既結果？

Globalisation年代仲幻想isolationist policy無咩得玩

唔好唔記得
依個係no deal之下嘅決定嚟
英國本身就當no deal係Brexit嘅最後決定
唔係佢地本身要決定no deal
而喺no deal之上諗過嘅嘢係有
1. Norway model
2. Canada model
3. 北愛border
4. 兩岸border
5. Chequer’s
如果比起freedom of movement嘅問題
其實佢最關心反而只係個border放邊
而依家個no deal，你咪當係norway model囉，佢唔係「信唔過eu」㗎，佢唔係介意eu人入境，佢地（brexiteer）係介意佢到搶工之嘛
依家噉，佢又可以好似Norway model唔洗理border問題，又可以收緊移民（入境就搞唔掂），又可以同人deal
基本上佢「解決」晒所有問題

根據冇一個方法解釋北愛問題
唯一方法係no brexit

或者"永續脫歐"

根本冇一個方法解釋北愛問題
唯一方法係no brexit

或者"永續脫歐"

愛爾蘭跟住一齊脫咪得

愛爾蘭統一都係選項

公投-是否結束脫歐程序
咁就得啦

咁大議題過唔到may姐好心辭職提早大選

Btw 4票之差

愛爾蘭幾時會話北愛係愛爾蘭固有領土？

分裂聯合王國 班MP做曬千古罪人

其實而家唔脫仲得唔得?

鼓吹二次公投有無諗過如果有第二次公投 又衰左點算
Trump當選前mainstream media話Hilary 98%當選
第一次公投個陣金馬倫都坐定粒六 認為會remain
第二次公投之後 又來第三次？投到岩心水為止？

英國佬真係好撚核突
Brexit過半就乖乖地接受現實脫歐啦
又彈出又彈入

係 好好地咁脫 用d時間攪番好關係同經濟仲好
現實係Uk 係歐洲大陸top trade partner 脫左都唔會為難uk 特別依家歐洲經濟又開始停滯 依家唔脫 等經濟好番 歐盟真係怕你有牙

真心覺得may jer慘，金馬倫玩大咗就拍拍蘿柚走，Brexit搞到咁又冇人接，班撚樣仲要繼續輸打贏要。得罪講句，班大佬得may jer一個有腰骨（雖然係俾人擺上枱焗做）。

但係Brexit唔等於No deal Brexit，公投亦可以係May Deal vs No Deal唔包Remain Option喎

你啱
如果係no deal vs may deal公投當然無問題
但好多英國佬係想投多次remain vs brexit

依家似局佢公投都一次 多過傾deal

投到岩心水，真係好核突
唔鍾意可以再投過
民意成日都變ga la
不過隔幾年投一次la

係香港一早司法67左

英國唔需要一個Washington

英國本來係玩開Splendid isolation
你唔識玩唔代表英國人唔識

一埸鬧劇

玩埋大英殖民帝國吖笨

我覺得根本保守黨班撚人有心搞到咁亂
想可以再投過 唔洗脫

咩年代 重諗光榮孤立

對英國嚟講
最好梗係分裂歐盟
依家個no deal擺明玩嘢
唔肯整Irish border又唔肯整irish sea border
勁縮骨
推個波畀愛爾蘭同歐盟

英國近得太多歐洲，竟然有人想玩埋啲依on9嘢
歐洲真係投好撚多次呀
政府整個政策出嚟叫人投
唔滿意又campaign過，再投
但班歐佬又肯個喎，咪有人覺得係常態囉
英國不嬲玩嘅係國會無上，行之有效
依家冇啦啦拎公投出嚟，根本冇準備過點解決如果投唔啱自己想嘅噉點
人地歐佬就好明確有晒先例嘅，就係老馮都唔認數，投到過到為止

想meaning vote 第三次

屌
幾多十年前啊

The definition of insanity

之前疑歐派唔係話高科技執法無問題，只係留歐派吹水
而家唔係想玩賴皮唔守good friday agreement精神推個波比人，有d承擔得唔得

Brexiter 只係一班垃圾

good friday agreement 只係要求冇border，但冇要求雙方要尊重對方嘅出入口檢查
英國唔介意同愛爾蘭玩其同市場互認，但歐盟肯唔肯？依個已經唔係英國嘅責任
其實要守good friday agreement就必要違反WTO要求去偏幫，所以依個條約一定要令到愛爾蘭同英國係同一市場先唔會違反
而噉啫係代表愛爾蘭唔退嘅話，英國就冇得退。又或者好似依家噉，要玩爛仔。只可以怪當初放炸彈嗰個啦

good friday agreement唔係一個單單關於border control既agreement
提到當愛爾蘭同北愛都想統一既時候，UK就會放手俾佢地執行，所以無論愛爾蘭定北愛對agreement既合理期望應該係當出現對現狀有重大改變既情況下兩邊都有發言權甚至係決定權
而家疑歐派舉棋不定如果仲要攪炒，睇下愛爾蘭人會屌個邊個先

閣下係咪幾百年前穿越過黎?

Brexiteer揮一揮手

Brexit之後冇哂東歐垃圾，英國一定加大開放移民，到時我地bno撚就fap fap

Independent Group MP Dr Sarah Wollaston's amendment, which called for an extension of Article 50 for another referendum to take place, has been rejected by 334 votes to 85 - a majority of 249.

Labour MP Lucy Powell's amendment, which specifies that Article 50 should only be extended until 30 June, has been rejected by 314 votes to 311 - a majority of just three votes.

MPs narrowly reject call to take control of Brexit process

MPs have narrowly voted against senior Labour MP's Hilary Benn's amendment which would have allowed MPs to take control of the parliamentary business and potentially hold indicative votes, by 314 votes to 312 - a majority of just two.

no deal

MPs reject Labour amendment by 16 votes

Article 50 Debate

House of Commons
Parliament

MPs have voted against the Labour Party's frontbench amendment, which rejects the prime minister's deal, no-deal and calls for an extension of Article 50 to allow time to find a different approach, by 318 votes to 302 - a majority of 16.

想點

labour一貫作風
彈出彈入

sor
睇錯second referendum嗰個

噉都唔關英國單方面唔放border嘅事㗎
英國唔決定個border放邊
噉就愛爾蘭要決定㗎啦，而且愛爾蘭有責任為歐盟市場把關，英國冇責任
就係咁簡單

MPs have backed the government's motion to seek to extend Article 50 and delay Brexit beyond 29 March by 412 votes to 202 - a majority of 210.

又可以投過may姐個deal直到永遠啦

brexit 公投只可投一次
但may姐個brexit deal就可無限復活直至通過為止
不如索性投到2046

無限loop直到永遠阿門

Loop the loop

MPs have voted in favour of the government's motion to extend Article 50 and delay Brexit beyond 29 March.

The government will now seek permission from the EU to delay Brexit beyond this point.

The motion states that Article 50 will be extended until 30 June, if MPs approve the prime minister's deal by 20 March.

If an agreement on a deal is not reached by the 20 March, the government will seek an more substantial extension, but the EU would have to agree to this and set the terms.

可以睇脫緊歐嘅英國選European Parliament
嗰種老尷

今日總結

may's deal
no deal
二次公投
飛起May 自己deal
loop aye

英國國會真係廢撚咗
不如送佢一程吧啦

英女皇出手啦

唔會出手啦

係都查理斯出手啦
佢臨百年歸老先嚟加幾滴污點咩

拖完咪又係咁嘅死款

歐盟唔會同意extend到七月

Brexit Article 50: Tusk to ask EU to consider long extension

基本上歐盟國家由頭開始都係畀幾個negotiators同president 話事
事關佢地要懶係團結嘛

而家咁真係無限押後好過脫
都bargain唔到個good deal出嚟 hard border都夠搞死你

英國人畀D信心
拖到EU解體就唔洗傾DEAL啦

下星期三再投過 May 個垃圾 deal
過唔到就話要傾 extend 得再耐啲
但係 EU 講到明 extend 要有個合理原因，依加 second referendum 仲要大比數否決(本身投多次根本就係 on9)
27 號同 EU 傾唔到 extend ，29 號就等仆街

EU應該會畀多30日既我估

今日二次公投工黨玩集體棄權
不過就算加埋佢地d票都少少過唔到
我估佢地agenda係諗住否決may's deal後
做成no deal or 2次公投唔脫歐 二選一
逼d脫溫和歐友支持
不過一賭輸左,就會即時面臨no deal

工黨係想再否決may deal 後大選
推唔到大選先第二次公投

吊你老尾開始覺得悶
Vote到幾時

vote到啱大家心水為止

Third meaning vote如果又過唔到，EU summit 如果又有member state veto extension 就好睇了

而家每日都求神拜佛
希望EU VETO article 50 extension

就係要班MP + 佢地都覺得悶為止

冇得投lu

EU又唔會再改agreement
May姐又無得再炒冷飯
國會又通過左唔可以no deal
睇黎而家呢個狀態只會一路無限延伸

睇May jer典應先

Corby

May 姐話佢 extend 最多肯 extend 到 6 月尾

法國好似唔同意延期

五月尾唔參加eu election有冇得傾

明明係may姐廢

Give me Hard Brexit

no-deal brexit

先revoke article 50
跟住好似真普選咁慢慢傾慢慢拖到2046就自動解決

法國佬：今舖你仲唔陷家拎

無論脫唔脫到
呢一個月開會可以拍做電影
叫 May Day

extend到6月然後no-deal brexit啦
反正投多十次班工黨垃圾/左膠都唔會過票比珊珊

家下法國say no
一係3月尾走一係revoke

等29號 no deal

Tusk講咗EU只會响珊姐個deal過到之後先會批准extend 短時間

多數都30th June

Bercow唔畀拎番個原deal
唔知下星期過咩

改少少野囉
只要bercow批咪得

都好 廢事夜長夢多
不過brexit拖得愈耐 搞得愈複雜
珊珊個位愈穩陣

支持May姐
下議院真係好多政棍
工黨心底裡淨係諗大選諗議席
又推埋d垃圾customs union
又有d政棍根本係反brexit+反公投結果+反民主
SNP就一味諗住蘇獨
想undermine brexit睇May姐仆街
對於brexit 政棍們根本cant care less

各懷鬼胎

即係要支持垃圾deal先叫唔係政棍？

May 姐個deal 被國會歴史性大比數否決左兩次
係咪即係要投第三次第四次一直到通過為止先唔係政棍？

老老實實啦
個所謂Backstop approach 同割讓領土有乜分別
正常人都唔會接受得到

根本就係文翠珊自己mark大對腳比歐明揪住黎砌

到最後No deal，北愛公投回歸愛爾蘭，問題解決

咁hard briexit 個班又唔拉佢落台，抑或廢到連May姐都踢唔走

太易玩了

仲支持may姐
一直以來冇諗住傾好
淨係諗住用no deal黎要脅投個柒deal
第一次大敗仲厚面皮到唔解散國會

真可憐, 當當大英帝國俾歐盟鍊住春袋

EU 要英國下議院過左may deal 先俾delay
唔過may deal 又唔俾no deal
下議院想 revoke art 50?

我講初初仡may 姐係到曬時間
叫你一係no deal 一係bad deal
由佢提早大選到依加 冇一下行得啱
依加仲俾個議長撚

明明自己majority但都搞唔掂

回復翻愛爾蘭自由邦
愛爾蘭國王由英國國王兼任

邊個上都死

點會呀 UKIP班偉大政治家上一定會做得好好睇睇

no-deal brexit 正呀喂

仆街opposition搞鳩你就梗架啦

真
Labour其實都係做opposition做嘅野(半盲反)
唔明有咩好憎

May姐又廢 黨內都得唔都支持好心就過主

係Corbyn條友唔知做乜
第一次meaningful vote完May姐話搵各黨派leader傾下 佢又要人應承唔會no deal先肯傾 淨係擺姿態 唔做野
又懶係尊重公投唔理支持者同黨內聲音
好難唔乞人憎

屌其實咁先係正常
你估好似香港咁戇鳩係自己友就老奉投贊成

連登真係全面廢老法

同啲維園亞伯成日喺度屌反對派阻住晒香港啲基建一樣

其實21世紀民主就係咁。Trump 同連登仔都日日屌Democrats 阻鳩住晒，完全無視check & balance

其實班remainder就係想拖延，再至拖冧英國，搞到啲人怕，咁2次referendum先會贏

May 姐最無奈係佢本身就唔係一個brexiter，俾BoJo 擺上枱
明明應該一係BoJo 一係Nigel Farage 去同EU 傾先合理，兩條友一個唔該就射番個波出黎

呢個真，ukip人才仔仔求其一個上做pm都得。

BoJo應該仲慘，自己party都冇人挺

Boris係俾Gove跣佢先無得做PM啫
Foreign Sec.無得全盤話事佢梗係唔做啦

佢唔尊重就deal 都唔柒傾，走去搞2nd referendum 投到bremain 贏為止啦

backstop只係過渡性質
而且以家有”alternative arrangement”

Nothing is as permanent as a temporary solution

無得全盤話事都好過俾個bremainer 去傾deal 掛？

咁都要過到parliament 先，上星期咪rule out no deal

英國係parliamentary sovereignty唔係總統制

你可話parliament 唔尊重公投結果，但唔好唔記得每個MP係代表自己的constituency，咁如果一個mp 的constituency 係投remain，咁佢企先叫喺邊邊先叫係尊重民意

唔過既話叫你申請個耐啲既extend呀

Parliament 點樣唔尊重公投結果？？

歐盟都戇撚鳩
過左may deal既話仲要個extension黎托塔咩

上星期個投票都講明就算否決咗
no deal 依然係 default option
更何況 no deal 差幾票

肥彭就係支持要議會至上，由議員去討論出一個負責任嘅方案，一開始就唔應該公投
之後比佢黨友屌佢「想香港有民主多過英國有民主」

Withdraw deal 仲有附屬的安排要過

仲有係過咗May Deal代表唔洗參加歐洲議會大選，所以可以去到六月三十日，如果唔係個延長期會再短少少

根本就無可能會過

雖則下議院通過左議案rule out no deal
但其實係咪冇法律約束力？要真正修改成文法先有約束力？

差幾票，you sure?

冇約束力
同埋如果UL唔同EU revoke article 50，
申請extend 又衰埋, default 都係no deal

我哋講緊唔同 vote 啫

有一次係投：直接 no deal 喇唉，唔好煩
個次係 321 to 278 否決咗

之後有一次係投：任何情況下都唔會 no deal
呢次係 312 to 308 通過咗
不過呢個投票冇約束力，同埋投個時都一直都講去到最後國會冇新 deal 嘅話，一樣會 no deal。更何況呢次投票差得嗰 4 票。

差幾票呢個係amendment唔係motion本身

金馬倫真係好仆街 自己唔想負責任 就推公投

屌，係喎，柒咗

佢一開始AV referendum賭贏左
咪「贏谷」囉再賭多鋪
但之後EU referendum賭輸左姐
佢願賭服輸即走啦仲想點
同埋如果佢冇提出搞公投
佢2015大選有冇可能贏到咁多議席？

一日有超過一百萬人簽名請願要求取消Article 50繼續留喺歐盟

Brexit: Petition to remain in the EU hits one million signatures in just one day

而家已經去到150萬，睇嚟好多英國人唔想脫歐

EU同意延長脫歐期至4月12
如果下星期may deal過到就可以再延長去5月23
過唔到就

最諷刺嘅係大城市係最多外來移民/歐盟移工嘅落腳點
鄉下少移民反而Nationalism最強

後生仔真係咁反對脫歐盟？
因為想食中東同黑腸？東歐閪？
南歐當後花園？

因為「覺得」EU 易搵工過英國本土

但係我覺得成件事d 廿幾歲既人好嘔心
佢地成日話當年公投既時候十八歲以下人士無份投係對佢地唔公平，個原因係因為brexit 對呢班人既影響係最深遠

好心啦，有邊次政府投票唔係會對當代既年輕人影響深遠ga？
當年Beveridge Reform 提出welfare state 既概念咪一樣令當時既年輕人將來要俾多左稅項？
又或者當年大學加價，咪一樣係令當時既年輕人入大學要俾貴學費？

既然出生係呢個地方，submit 左自己去有投票帶來既benefits，就預左有機會自己既stakes 會俾其他人贏ga la

其實主要係三十歲以下冇大英帝國嘅歷史包袱
多數睇到現況就係英國經濟差
廢老就覺得英國好好無需靠人
世代認知有落差就全世界都有

我唔係講緊民唔民族性，係講緊呢個年紀既人好輸打贏要
平時GE 選完之後，對家既支持者都唔會跳出黎話因為有班支持者無份投票，所以個GE 結果要作廢啦

但而家班年輕bremainer 就係提出緊呢個咁唔尊重遊戲規則既事情

對於無得普選既香港人黎講，佢地完完全全幫支共助攻

唔尊重遊戲規則依個真

因為班人完全唔理解啲本地生活嘅人係點
班大城市嘅人有乜事就走佬

其實EU 都驚真係no deal

搞到咁應該再搞二次公投啦, 咪撚煩

投到bremain 贏為止？

班議員攪又攪唔掂 又唔想硬脫
你一係重選／一係公投 比返人民選擇好過

個問題就係，如果今次一件事「搞唔掂」就要re-election / 2nd referendum
咁第二時有其他搞唔掂既事既時候又要做re-election?
定係要個election 100% 先至可以proceed?

其實而家brexit 搞到咁樣，一方面當然係關個deal 唔好事，但係另一方面係部分mp 將自己既意志擺得高過選民，無去尊重英國人當年by majority 投左brexit

當要有人會拗話當年1st referendum ge 投票人數只係voters ge 72%，而當中只有52% 既人vote leave
(2016 年英國有64.6m 人，有46.5m 人registered as voters，當中有33.5m 人出黎投票，17.4m 人vote leave，16.1m 人vote remain)
bremainer 成日都會話「有咩理由俾17.4m 人「唔理智」既投票決定64.6m 人既未來」
但係呢個就係民主選舉既體現

英國唔係direct democracy 係parliamentary democracy

議會>>>>一切，更何況referendum係non binding

mp 係向constituents 問責

其實唔明你地點解要張成功同責任綁埋一齊講。

投左脱就脱硬，而家問題係點脱。話重投個d 其實衰過no deal.

EU 實要撚下狗先落到台，比你英國爽脱，EU解體都似。

Results by constituency
The EU referendum vote was not counted by parliamentary constituencies except in Northern Ireland. However, a number of local councils and districts have released the referendum results by electoral ward or constituency. Moreover, several constituency boundaries are coterminous with their local government district. For constituencies elsewhere, Dr Chris Hanretty, a Reader in Politics at the University of East Anglia, estimated through a demographic model the 'Leave' and 'Remain' votes in each constituency.[18] Hanretty urges caution in the interpretation of the data as the estimates have a margin of error.

Constituency results by party
Party Remain Leave Remain % Leave %
Conservative Party 80 247 26% 74%
Labour Party 84 148 36% 64%
SNP 55 1 98% 2%
Liberal Democrats 6 2 75% 25%
DUP 2 6 25% 75%
Sinn Féin 4 0 100% 0%
Plaid Cymru 2 1 67% 33%
Social Democratic and Labour Party 3 0 100% 0%
Independent 1 1 50% 50%
Ulster Unionist Party 1 1 50% 50%
Green Party 1 0 100% 0%
Speaker 1 0 100% 0%
Total 242 406 37% 63%
List of constituency results

From wiki

英國既中東同黑腸明明係大英帝國前殖民地嘅合法移民
根本就唔關歐盟事
脫歐之後冇咗東歐白人洗廁所
只會吸收更加多中東佬同蝻

無辦法verify wiki 嘅數據所以no comment, 不過選民係referendum 之後選咗個anti no deal brexit 嘅議會就要自己承擔後果，佢地有機會得投Ukip 又唔揀

要人狗洗廁所唔撚洗要EU啦。(如果remain 為左有歐洲窮狗洗廁所或者廉價勞工，咁就真係on9.)

俾另一條link 你參考，如果by constituency 的話其實應該係409 個constituents voted leave

SO WHAT
姐係公投結果當放屁?

如果話referendum 係non-binding，咁呢d 19 petition 就更加只可以for reference
因為呢d petition 係可以一個人簽幾次，而referendum 衰極都係一人一票

都係嗰句，如果constituents 想要hard brexit 就要投個pro hard brexit 嘅議會出嚟。其實依家大部份mp 都係pro brexit, 但hard brexiter 同soft brexitter 各不相讓搞成咁。

會唔會no deal 果班MP 會發起revoke

會唔會反對no deal 果班MP 會發起revoke

為東歐奴工留歐當然on9

我意思係
脫歐與否
都阻止唔到英國伊斯蘭化

The Islamic United Kingdom

其實無咁二元分年輕人vs老人，年輕人都有好多人贊成brexit架

Bremain到而家都仲係強調Brexit唔理智
但係佢地又講唔出點唔理智法

所謂唔理智未必一定係Made the wrong choice，
而係根據錯誤嘅資訊去做決定。
個人覺得留歐脫歐各有好壞，英國人命運自決合情合理，
但係基於錯誤前提嘅決定，無論結果如何都係唔理智。

重點係根本證明唔到投票條友係建基於乜野去做決定
從而邏輯上根本就達唔到所謂唔理智既結論

英國條友答我話公投前一日有好多人Google “What is EU”
大佬？？你憑乜野話係脫歐撚search?? 留歐撚就唔會search???
佢竟然答埋晒啲廢話 Remain is already a known thing. So no point in searching
答完都係證實唔到脫歐撚既唔理智
成件事只係反映到好多留歐撚無理取鬧

條友之後仲unfriend 埋我

Lm

Hard Brexiteer上年年尾先逼宮失敗一次黎 咪fail咗
根本ERG冇想像中咁多人同團結 收夠可以玩黨內1922committee個15%黨員都夠勁耐

搵時事台撐脫歐嘅連登仔上咪得囉，硬脫只係陣痛黎架啫好似係

脫歐派由頭到尾都俾唔到一個藍圖出嚟
喺咁嘅情況下投脫歐已經係唔理智

想拎返國家自主權而脫歐從來唔係一件壞事
你有roadmap有目標然後公投其實ok

但依家將個問題推俾留歐派去處理
硬脫歐無左北愛唔得may姐個plan又唔制
咁即係想點?

班垃圾brexiter有腦就唔會投leave啦
你老味我又唔係英國大同eu有親咩
你leave無好處我點會支持

Bremoaner又出黎吠

分別係伊斯蘭化定東歐化

英國夠多華人，咁中國化未

bnp 年代同中早期ukip 時代brexiter係反東歐，但依家變咗反德法，仲係度吹奏poland 同 hungary

易入難出既野，唔明就咪出黎柒啦。有d 野唔係睇短線。糖衣毒藥。

淨係EU supremacy 大過parliamentary sovereignty 已經離哂大罩啦

d專家好介意人話佢唔明架
等睇佢長篇謬論屌鳩番你

脫歐派歸隊投May’s deal了
可以博一博
唔駛DUP果10票都可能過到

唔是今晚indicative voting?

有落台階轉軚？

是
剛睇到太陽報訪問森麻實東北議員
佢話May’s deal好過no brexit
所以會支持

對兩黨都係落台階 希望今晚大結局啦

正

Nothing more permanent than a temporary fix.

In Backstop we trust

Wtf

依加又話好多會否決後支持挪威模式

我驚我聽錯
比你地聽下

第二priority 先係backing may’s deal 啵

Labour whip second referendum
個影子內閣會辭左幾多人

佢一開始就話leaving with no deal is no longer a choice now

First priority is what
Can’t hear

Leaving without a deal

我聽到
第一唔知係乜
第二係bad deal
第三先係no deal?

Btw isn’t the speaker rejected the third meaningful vote?

conservative無majority，無dup支持的話就算labour畀幾票加全部erg跪低都係唔夠票，仲未計有幾個tory mp一定唔會支持。同埋dup唔撐erg一定唔會全部支持個deal。

1. no deal
2. may's deal
3. remain

ERG轉太

would have been my top choice喎

所以佢咪話而家支持may deal 囉

利申: ielts listening 8

樓上聽力的確好好 聽到first choice係no deal
但係而家講緊點解佢支持May’s deal
係因為first choice冇乜可能發生同埋May’s deal好過no brexit囉

As long as no deal was the default option, I was in favour of that default option. But the government has backed away from that in spite of all the Prime Minister's commitments that we were leaving on the 29th. And Parliament has made it clear they will not support that.

So as that is no longer there, it is a hierarchy of choices: leaving without a deal is now my top choice now, then it comes to Mrs. May's deal, then comes to not leaving at all. And Mrs. May's deal is better than not leaving at all.

咪鬼煩啦, 投到岩為止

YouTube 有字幕功能

Becrow

Bercow想點

May deal 冇得再再玩

May tells Tory MPs she will resign before next phase of Brexit talks

唔俾notwithstanding
好癲

其實咩人想佢resign, ERG

may's deal而家唔係連投都冇得投咩

個8個option有冇may deal

冇

Suppose it was ruled out?

似係唔想繼續比人撚，等睇下手執屎

Next phrase 姐係幾時
嚴格過左29/3就係？

Bloomberg係話 step
Down ‘once Brexit is delivered’

姐係叫人撐佢個deal換佢落台
但依加提唔到mw

No majority for any of Brexit options

Calls for a customs union with the EU were rejected by 272 to 264 votes while a call for a referendum to endorse any deal was rejected by 295 to 268 votes.

一早知就唔洗嘥時間

班撚樣想點

First four indicative vote options not supported
No Deal - Not supported

For: 160

Against: 400

Common Market 2.0 - Not supported

For: 188

Against: 283

EFTA and EEA - Not supported

For: 65

Against: 377

Customs union - Not supported

For: 264

Against: 272

Remaining Brexit options not supported
Labour’s alternative plan – Not supported

For: 237

Against: 307

Revocation to avoid no deal – Not supported

For: 184

Against: 293

Confirmatory public vote – Not supported

For: 268

Against: 295

Contingent preferential arrangements – Not supported

For: 139

Against: 422

英國國會一致共識大家一齊進入量子脫歐進展

都唔撚會脱架啦
又做馬騮戲

有改嘢就可以再上，仲可以夾硬完咗個parliament session，開始另一個就可以再投，不過只有Conservatives 係唔夠票

想點

橫掂都冇得無限永續
alternatives又冇
啫係一係等no deal，一係就may‘s deal
Revoke基本上都冇可能
因為連referendum 都ban埋
應該冇人夠膽就噉revoke但冇公投

仲可以總選舉，再有新一班就可以longer extension，同埋再次indicative vote。

如果兩大黨有膽俾人free vote其實幾大機會有majority

你覺得tory會為解決Brexit而犧牲自己個黨咩？
再者畀labour上台都好，corbyn一樣唔係一心為解決Brexit而生嘅人嚟為咩要讓個位畀人

Rees-Mogg

佢地似係想確定咗會Brexit先
may姐個deal最主要只係確立早期關係
長期關係係冇確立到
只要may姐肯定到backstop唔係永久
下一步唔係佢傾嘅話
就好大機會可以改咗backstop做其他方法
而且噉做係確立咗Brexit，生米煮成熟飯；而冇may deal下無限extension，remainer會有更多機會去煽動民情去叫revoke Brexit，點睇都係風險大
另外，如果brexiteer上台嘅話就更加有利佢地，佢覺得噉樣搏得過

想知英鎊跌定升 去做野時12...

會唔會不信任議長先

但係backstop唔係default永久的話
愛爾蘭問題就會成為下一個brexit
到時又公投變返the troubles就唔係講玩

投票結果係 indicative，用於指示compromise嘅方向。

如果諗住投完無用嘅話，可以睇下啲data。自己分析一下
只要SNP或者independence group 投custom union就已經過半數。

又，有一大堆labour rebel無投 2nd referendum，甚至投反對。如果改變少少個condition，傾得掂，都係一個出路。

以上兩種方案都唔似得May deal咁多人反對。

有冇地方可以睇到個別議員點投8個選項

hard brexit ok?

後半part係個別議員點投
睇睇啱唔啱使

議長修訂左表決結果票數不過冇影響結果

聽日又冇得投may’s deal啦

—->“Aye Lobby”

準備vote may's deal

冇晒人既？投完？

AYE
AYE
AYE

梗係冇晒人啦
去晒投票嘛

應該過到啦今次

見識少

以為係個議事廳舉手投票

佢地冇電子投票系統
要係8分鐘內（好似係）
親身行入Aye Lobby / No Lobby
再按佢地既姓氏排隊投票
每個Lobby有兩名議員監票/計票
監票議員最後會宣讀結果比議長知
議長再宣布表決結果

有錯請指正

一開始會聲音表決先
如果淨係得aye冇no 議長就可以直接宣布通過
如果有爭議（aye, no都有）就要division投票表決

脫就脫啦, 屌你老母
好撚煩啊

都係fail

垃圾國家, 屌你老母

又fail

no deal or 留歐
好睇

躝啦戇鳩仔

又否決 爽

硬脫歐 啪啪啪
硬脫歐 啪啪啪

硬脫

講左唔會硬脫

點解收音收得咁清楚？

咪撚撤呀
我要硬脫

講個笑話 英國

即係有機會cancel brexit

連登脫歐撚: may's deal 又輸多舖，歐盟個春袋俾我哋brexiteers渣得更犀利了

點呀 英國你

英國或成最大贏家

成個脫歐根本係國際笑話

EU又腳震

個局面越僵，我哋脫歐撚聲勢就越大

硬脫算鳩數啦屌

may姐提早落台算啦

硬邊界會出事, 會打仗

結果就係冇得硬脫, 但又冇deal

講左落台啦
但國會挽留

MPs班仆街畀May姐抖吓啦

畀我就扯啦

GEGE

撚死自己

又話歐盟軟化班人呢

根本第一次fail就要

個個都又要威 又要帶頭盔
邊個想頂May姐個位

依家坐喺HC班MPs全部都係bitch嚟, 問你食咩又話冇所謂, 好啦食m記又話cheap, 食日本野又話生冷. Indicative votes冇一個ayes多過noes, May's deal又唔要, 成個HC都com唔到一個大家都agree嘅deal, 個個都係為自己利益著想

Early GE咪即係變相2nd referendum, 雖然依家大勢係call for GE, 但其實冇意思, 同輸打贏要有咩分別? 仲有Tory雖然唔係majority但都仲係第一大黨, 萬一GE輸多幾席咪仆街

咪係

痴線同一個deal投3次仲要全敗，咁不如俾人民二次公投啦，反正投輸左都可以繼續投無限loop到過為止

一個首相要為施政失敗負責囉

MAY姐一定要走, 一定要疑歐派上台收恰殘局, 衰左等班脫歐燃無聲出就同歐盟重新DEAL過, 之前r既著數就實拎唔番, 怨就拎個幾千萬BEEXIT燃黎鞭.

日不落帝國正式以喜劇方式收場落幕.

下星期個indicative vote仲想投乜春？
定係ff 下議院之父個議案會通過到？
到時肯定又全部否決
劍指4月no deal brexit

事後睇番
行議會制既國家真係唔好郁d就搞公投
好似類固醇/抗生素咁
後患無窮

MPs= Kong girl

All Noessssssssssssssssssssssssssssssssssss

歐盟冇乜損失
人地要搞歐洲軍隊

我哋大英祖國開咩都贏

其實點解

求下唔好脫

英國撚以後無得以議會民主自豪
今次真係ON9到上頭頂

會唔會係May姐黑暗兵法明脫暗留

佢今次攞黎對班歐洲佬自豪既政治文化幾乎一鋪清袋

Reddit 有人FF 話May 想拖到最後一刻就 Revoke A50

你覺得組得成一個？
家陣分分鐘兩黨內分岐仲大撚兩黨之間
我怕到時變脫歐留歐之爭繼續爭過咋

咁到時憲政危機仲好睇

明明傾番來的deal已經fail左仲要霸住個位，拖到今時今日，究竟佢想硬脫定唔脫？唔通佢真心膠覺得投多幾次票就可以解決分岐？

may姐到最後一刻
就revoke a50都唔出奇
理論上4月11日 revoke
4月12日又申請過
又可以再玩3年

收嗲啦 你去睇下果八個Options’ Voting Result
Conservative voted down ALL 8 options

真心唔出奇

越來越似，下星期投第四次繼續拖，差10日左右就可以revoke/硬脫

工黨條廢人講夠廢話未

好似唔得架
唔好以為歐盟係麥當勞部點餐機啦

Islington North呀伯次次都係up廢話
開場白: 議會已第_次否決may’s deal
中段：hard sell工黨d垃圾plan
結尾：要求大選/要求首相辭職

但最易做其實係Ross, Skye and Lochaber議員（SNP黨魁）
搵個臨時演員去扮佢去開會都得
次次只係講要revoke+remain+蘇獨
但無視蘇獨+脫歐兩次公投佢地全部輸撚晒

英國下議院想玩咩
否決唔脫歐 否決協議脫歐 否決無協議脫歐 否決八個指向性投票
玩晒啦
再講佢唔係以為換個人傾歐盟會讓步啊
梅姨真係慘，撞正呢班政棍

點解佢地寫d議案唔砌到mutually exclusive? 即係頭果d否決晒就automatically贊成最後果個?

Brexit: Theresa May ponders fourth bid to pass deal

各位
我都冇嘢好講啦

佢自己驚競選先輸凸畀labour先搞到政府咁弱啫
但係依家政府似係無論如何都想brexit咗就算，見步行步
係國會堆人要投，投乜鬼
咪就係唔心息想revoke

反對派太多19

每次多40票，按呢個rate第五次應該過到

玩獨裁好冇，過唔到就話opposition 政棍

連登廢老化真係愈黎愈嚴重

不如試吓解釋佢哋嘅投票同前幾日嘅決定點配合返？
歐盟唔會有第份協議
前幾日先話唔會無協議脫歐
咁不如佢哋講吓反對派想要啲咩，實質上點implement

乜鳩都全部反對 為反而反
係政棍定係正常反對黨所為呀？
已經民主到比你地控制議程
咁都叫獨裁？

反對黨就係搞風搞雨架啦

二次公投就唔得，同一個deal投4次就得
過唔到繼續投，投到過到為止

majority government 都過唔到，懶咩，自己友都唔統一口徑

個deal係垃圾唔通迫住都要投

個deal垃圾係因為你成個HC都鬼打鬼唔夠堅定姐，EU見你一盤散沙你覺得佢會驚你咬佢？唔見得工黨郝爾賓上場可以傾到個咩靚deal返吸囉，學Tory講句：Who are you? 最好笑係佢話想去EU同人make deal咪玩啦，你又唔係ruling party搵鬼同你傾咩

講到尾咪又係工黨想做majority先為反而反

Labour 上場又推番welfare state 的話英國肯定更弱

繼privatise Royal Mail，national rail之後

Privatise HNS

再玩boom and bust谷爆經濟
借番幾千億玩下先
有乜事就sell gold

問下conservatives 佢地否決晒全部議案

保守黨係咪反對派？

公投嗰陣無定義清楚
之後個個縮埋個頭，你覺得算唔算19

咪撚柒開口埋口反對派啦

自己死上網睇下到底國會個投票分佈先再吠啦垃圾

文翠珊自己團結唔到保守黨咪撚屌人地對面反對派啦

八個議案裡面既hard brexit議案由保守黨議員john baron提出
點解你d Labour唔支持呀？

你up 乜鳩 labour 大部份議員由頭到尾都反對hard brexit

我諗果位ching指既反對派=反對黨=opposition=her majesty’s loyal opposition
有咩問題呀?
咁狂燥係咪未食藥呀？

收嗲啦 你自己保守黨都唔撚支持自己啦

自己都唔支持自己
然後屌柒對面做乜唔支持

保守黨大撚晒？

咁樓上話「問下conservatives 佢地否決晒全部議案」嘛
我咪提出john baron個議案問下佢囉

係我狂燥定係我講中你地淨係識得亂blame opposition不願承認文翠珊incompetent 依個事實

你收皮啦 睇清楚你保守黨點投

d激進議案梗係過唔到啦
所以咪要妥協尋求共識
搵個中間方案囉(may’s deal)

咁tory + dup 先係majority party 啊嘛，理論上minority party 係無可能夠票否決任何議案

我出返去先，唔阻你地慢慢拗

MV4

meaningless vote 4

你無跟開?
其實MAY講野同做野好一致
係國會成日玩野姐

快撚d脫啦 垃圾國家

我認為tory而家係minority govt
dup唔係政府/執政聯盟一部份

文翠珊箍唔到硬脫歐派既票的確係佢既責任

但文翠珊一直都好consistent
唔似工黨阿伯咁轉黎轉去

又要人地支持又要過唔到 你up乜春

文翠珊個議案根本就垃圾一份
點為之中間

“Northern Ireland stays in the Custom Union until the end of transition period.”
Scottish: Why the fuck are we not allowed to stay in the custom union?
依個方案擺明揪住英國黎屌 分裂英國
係英國本島去北愛仲要過關
一個正常人都絕不會接受

“UK business can trade with the EU, as long as the UK regulation is still close enough with the EU’s”
脫歐就係為左拎返控制權 咁搞法同無脫有乜分別？

至於依個咩Transition Period
無EU member 之名 但又要conform to EU regulation

最後而最重要既一點
係要歐盟認為英國履行完所有承諾先至准佢離開
如果歐盟玩野 既係到2099年都無得脫歐

文翠珊個議案根本係留歐議案
你地班垃圾不停咁話支持支持
又同情條八婆
到底你地有無睇過份議案個內容

corbyn 其實一直都要求snap election, 依點好consistent

如果係咁其實應該考慮snap election

好consistent咁去留歐？
你睇下佢果份用左三年時間去做出黎既Deal先講野

口講deliver Brexit
實質就騎劫Brexit 令英國Indefinitely remains in the EU

鬧得咁兇狠
但問題係而家英國攞咩去同人拗先
英國想攞返主動權係目標
但以今刻佢嘅國力，以及有咩大國支持嘅現實下
人哋歐盟擺明係㩒住你嚟砌，你想有咩更好嘅deal？

咁唔滿意，係咪唔脫？定想硬脫？

呢個根本唔係反對派要同佢解決既問題

理論上咁撚耐都冇一個方案有majority的確係要提早大選
但保守黨輸鳩硬
而又明知大選後對家上台一定會全力取消脫歐

有班垃圾本土派kol話基於民意反彈可以再投過
想問如果第二次投完有人要求玩第3次呢?

本來一鋪過就最好

一玩彈弓手就更多問題

可以係May's Deal (or other deal) vs No Deal，咁咪可以Honour以前個公投，又可以俾人選擇囉

好心就咪成日以為歐盟真係好強盛英國好弱啦

歐盟不停咁擺姿態一味靠嚇
一時又話絕對唔會比英國extend
一時又話絕對唔會依樣果樣
但次次都臨尾一秒轉軚

而家擺到明歐盟唔敢No Deal Brexit先Grant 左幾日extension比英國
好明顯歐盟都無預過國會夠膽否決份協議三次咁多
依個基礎上好明顯主導權係比左國會，佢地鍾意點改都得
只要佢地Agree到乜野都好歐盟都會照單全收

你都幾好笑喎
呢個plan前提本身就係歐盟同意左先俾國會
咁歐盟梗係照單全收啦

加多句

好在英國國會係英國人做
比著連登仔去做
淨係識係兩舊屎入面揀舊無咁臭既屎
淨係識得袋住先
唔該唔好用你地啲垃圾思維套落英國到

出現了，「其實歐盟先係俾英國揸住春袋」論 既然係咁不如叫may擺爛等eu grant多幾個特權俾英國換remain

留係custom union加standard alignment唔等於留係eu，瑞士同挪威呢啲國家都唔係eu入面。同埋如果唔要custom union加standard aligment，你覺得可以點解決北愛邊境問題？

對家係指邊個黨？

俾連燈仔做聯合王國晨早解撚埋體

我意思係國會Agree on any amendment on the deal
而唔係agree on any part of the deal

餓死班薯仔佬咪解決曬啲問題，我哋大英又唔係未試過

係依一點上面係講緊分裂英國
而唔係留唔留係EU

下？佢話唔會有snap election點知2017年就call一個；開頭又on99話唔要custom union同single market，到最後咪又係知唔要北愛就收唔到科，個chequers plan又話要有close custom arrangements同 standard alignment。

我無咁講過
我一直講緊雙方對等

個backstop係成個英國留係custom union，睇唔到點樣分裂英國。

其實問題徵結唔係may份deal好定好
而係保守黨班仆街今次真係自私到過左火
你話may霸住個位 咁不信任動議又過唔到?當初爭PM你地又贏唔到?
我就當BJ Gove 班撚屌有個更好既deal
但現實就係到今時今日你地無辦法取代到may個位 而EU係有死線
你一唔係就提出其他方案 但Indicative votes又輸曬 may話過deal就落台 你地都否決
依家好啦 deal又無 民望都無埋 成班大佬潛曬水
我就今次好彩俾你revoke到 最後EU唔知用咩方法俾你過到骨
下一次GE 保守黨一定輸撚到仆街
點解? 講到尾係個個都係諗住係brexit單野度拎著數 想打死對方自己做大佬 結果自我覆滅

你第一句我認同，歐盟都一樣好唔掂係事實
啲金融機構又唔算支持英國
本土工業又無咩起息（fintech以我所知係較好）
其他大國，如老美、強國又唔算撐英國
國內又唔團結，同歐盟鐵了心要避免第二個國家脫歐嘅心態
明顯有距離，對家扮4條扮得叻過你

文翠珊原本建議係全英留係Custom Union
歐盟反建議兼堅持淨係留 Northern Ireland 喎

星期五Raab, Johnson同Rees-Mogg都支持Withdraw Agreement啦

係Baker個一堆繼續反對

金融機構支唔支持英國好難講
巴打知唔知啲投資銀行自2016一直係英國擴充緊？？

有分析係咁講
投行其實樂見英國脫歐
因為可以脫離歐盟FCA regulation
而英國本身就監管好寬鬆

Johnson 同Rees-Mogg真係好撚核突
依啲就真係政棍

吓，乜呢個英國本土-北愛-愛爾蘭(+eu)僵局唔係一早就已經預視到㗎咩
好想知連燈仔吹奏嘅boris johnson啊rees-mogg呢啲佢哋會有咩妙計解決到個問題
或者其實有邊個英國政客解決到

係咁㗎啦，俾連登仔去做應該仲早過佢哋彈弓手

你倒轉左，開始係eu propose 淨係北愛，may之後話要全英國，eu最後同意全英國，所以eu個立場係backstop佢已經讓左步，無得再傾，再傾就淨係北愛留係backstop

妥協=政棍

你啱

The backstop means the whole of the UK will remain in the EU customs union, while Northern Ireland will have to follow single market rules.

不過我都係覺得始終係搞到好似有特權咁

因為Theresa May 願意落台
Johnson Rees-Mogg有機會有得上位做PM
咁叫妥協

同民主黨有乜分別
為自己利益出賣國家

無錯

佢地可以話佢妥協係因為想解決困局

Rees-Mogg真係

請問邊到可以睇到而家份deal既内容？

你想睇原文定係比人消化完再濃縮出黎既精華版？

入門版
好似係蘋果日報黎？

香港啲聽都未聽過既Youtuber

初階版
Brexit deal explained: backstops, trade and citizens‘ rights

雖然係 Guardian 不過依一篇尚算中立
暫時盡量淨係吸收佢啲事實陳述就夠
唔好比佢啲評論影響到你
要自己了解左個Agreement 內容先好去評論

基礎篇
英國啲Youtuber 我個人覺得依個Channel 唔錯

進階版
Withdrawal Agreement and Political Declaration 原文

畢業篇
又係果個英國Youtuber 不過今次係評論

Does EU really need the UK?

又係果個英國channel
不過依個真係值得一睇
同樓上啲連登仔不停咁車大炮係咁話英國一定係弱過歐盟啲支那口吻最唔同既分別係人地真係實實在在咁參考兼引述數據分析

thx bro, this is what I need

查字典夠我玩成個月

你慢慢嘆下

用公投推翻GFA 射個波比北愛

Nothing agreed
As expected

Option C (Ken Clarke): Make it UK law to negotiate a customs union with the EU. REJECTED by 273 - 276

Option D (Nick Boles): Common Market 2.0/Norway-plus. REJECTED by 261 - 282

Option E (Peter Kyle): Put any agreed Brexit deal to a public vote. REJECTED by 280 - 292

Option G (Joanna Cherry): Give parliament a final vote to avoid no-deal and revoke Article 50 as a last resort. REJECTED by 191 - 292

睇嚟真係要call for GE

有無咁絕丫, 真係把心一橫hard brexit 定真係想彈弓手

彈弓手機會大